【股價曾挫12%】維他奶增長大縮水！ 羅友禮：股價過高唔現實

維他奶（345）截至今年9月底止中期純利錄5.33億元，按年升3%，收入按年升5%至46.84億元。兩者升幅顯著放緩主要由於去年同期高基數，及人民幣和澳元貶值影響。事實上，維他奶股價自2017年8月起反覆上升，今年6月更飆升至46元水平，市盈率達70倍。執行主席羅友禮在業績會上表示，以往股價過高「唔現實」，對此感到「唔舒服」，認為近期股價回落才是正常。

維他奶股價今日收報30元，跌7.69%，全日低見28.5元，最多跌12.31%，成交金額4.83億元。期內每股盈利50.2仙，擬派中期息3.8仙。自公司今年6月公佈截至今年3月底止全年業績後，公司股價已逐步回落。

公司主要在中國、香港、澳洲、新加坡經營業務。按當地貨幣計算，除香港收益按年持平，錄11.37億元外，三大市場按年錄得增長，其中中國錄14%增長。經營溢利方面，香港、澳洲及新加坡按年分別下跌10%、17%及75%，中國市場則按年錄13%增長。

由於香港部份創新計劃較預算延遲執行，加上持續投資重整生產及物流基礎設施，經營溢利減少。被問到本港近月示威對業務的影響，行政總裁Roberto Guidetti指，7月至9月本港銷售較上一財季為佳，估計期內家居相關消費增加，超市及特賣場表現尤其出色，加上維他無糖茶系列陸續推廣至不同分銷渠道。

內地方面，首席財務總監劉健成表示，人民幣期內平均貶值約4%，對以港元計算的業績有負面影響。公司的匯兌策略是自然對沖，即生產成本如原材料大豆、糖是在地採購，以人民幣計價，匯率波動對銷售與成本的影響互相抵銷。Guidetti認為，雖然今年內地受去年同期高基數影響，期內表現仍優於市場，有信心下半年內地銷售表現會持續增長，公司會持續擴大產品的市場份額。

澳洲方面則主要受澳元貶值及當地極端乾旱天氣影響大豆供貨。Guidetti說，公司正物色在澳洲以外地區採購大豆及大豆相關原材料，但缺貨問題會持續影響下半年的成本。至於香港採用加拿大的大豆，澳洲大豆價格上漲對香港業務無影響。
展望下半年度，維他奶預期業務會持續增長，並同時繼續投資於廣告及組織能力。

奶縮水

各位永明港股既MPF 港豬
提提你，維他奶係其中一隻10大重貨來的，恭喜恭喜

25 蚊考慮買

我剩係睇到奶增長
sor我都係出返去先

增長得5% pe70
落番10蚊考慮下

15蚊左右有得諗

兩大柱

屌

已經跌到pe得番40

炒到80倍PE
唔講分分鐘以為呢間閪嘢識整人造大豆
準備改名叫beyond beans

上年34蚊入過

買日清杯面好過

增長如果得5％ 扣番匯率
食品消費我俾盡15pe

增長率再係咁落去
20PE差唔多啦
之前個個當佢科技股咁炒話撚駛睇PE
成班傻西瓜黎

25蚊會考慮

竟然都有鬼佬ceo

正解
科技股增長快，PE滯後太嚴重所以睇黎冇用，但消費股唔睇PE真係估佢可以增長快到變第二間可樂咩

25都仲好貴

以往股價過高「唔現實」，對此感到「唔舒服」

咁唔識講野，實有基金佬清倉